【短篇故】【奇幻】如果2016可以重來

「2016年我真係一事無成，
錢，無儲到；女神，我追唔到；無進修，又無考過牌，
放假去吓日本旅行，又浪費咗一年。
如果可以再黎過，我一定唔會咁hea。」

我望住酒吧來往嘅人羣，喃喃自語，無耐就倒數，

「5、4、3、2、1，Happy New Year！」

眾人歡呼，屏幕上彈出紅色大字：「Happy 2016！」

咪住先，2016？唔係2017咩？

我拎出手機，真係2016年1月1日，甚至連網上新聞都係2015嘅事。

唔通燈神聽到我祈禱，畀我返去2016？

燈神我錯啦，我唔知你係度，
其實我真正嘅願望，係想發達追到女神，做人生勝利組。

無人理我，但，我可以重新度過2016，

呢一次，我一定唔會做廢青！

我知你地諗乜野，但正常人係唔會記股票、六合彩號碼，

不過我唔貪心，返到屋企，
整咗個2016大計，連每日要用幾多錢都Plan埋。

第二日就碌卡報咗個進修班，再報埋結他、唱歌、煮野食......
仲唔係勁有上進心？

我要靠自己！等有車有樓、才華橫溢果陣，再出場迷倒女神。

待續
FB:

呢股熱血沸騰咗半個月左右，我覺得好攰，

想食個燒鵝飯都唔可以喊燒鵝脾，放工仲要去進修學野。

於是我第一次走堂，有咗第一次就有第十次，
然後跟唔到進度，唯有放棄。

結果，我嘅第2次2016，唔止一事無成，
仲因為年頭碌爆卡，搞到我無去過旅行，亦唔可以加5蚊轉燒鵝脾。

仲慘過上次2016。

12月31日，我去番上年間酒吧，

「5、4、3、2、1，Happy New Year！」

又係2016？

呢次我識做啦，每日放工，就記股市走勢、六合彩號碼，雖然唔係記咗好多。

滿心歡喜等到12月31日，迎來我嘅第4次2016，

靠住果D記憶，我用咗半年時間，
中咗三次六合彩，炒股票次次都贏，
買埋豪宅，做咗傑青。

剩低果半年，唔使番工，
就梗係瘋狂去日本旅行，同食燒鵝脾。

12月31日，等緊第5次2016，

明明呢一年要乜有乜，我突然覺得好空虛，

諗咗好耐先諗到原因：

我當選傑青之後，向女神表白，俾佢拒絕咗。

無愛嘅人生，幾有錢都係空虛寂寞同凍。

所以，第5次2016嘅目標係：追到女神。

我只係中咗一次六合彩，令自己唔使返工，夠食燒鵝脾同去日本就算。

其餘時間，我都瘋狂研習女神嘅喜好，
睇晒佢FB所有like過嘅post、研究晒佢所有朋友。

再投其所好，向佢表白，

都係被拒絕。

第6次7次......25次2016，

我用咗20年，試過去女神公司做野、買起佢間公司、
請人起底研究晒佢身邊所有人、買咗佢屋企隔離個單位、請人打劫佢英雄救美......

甚至到佢做一個表情，我已經知佢想講乜。

但，我都係追唔到佢。

原來佢真係一個唔貪錢嘅真‧女神，咁又點？

女人講到尾都係分兩種，你鍾意，同你唔鍾意。
你鍾意嘅女人，又有分你追到，同你追唔到。

其他乜野夠唔夠索、貪唔貪錢、真唔真性情，都係廢話。

終於到第25次2016，
佢機緣巧合下講咗一句：「你又肥又醜樣，想追我？照下塊鏡先啦！」

原來，我一直都衰係呢度，
之後我試過整容，但太痛頂唔順；試過減肥，但忍唔到食燒鵝脾。

結果，我都係追唔到女神。

第30次2016，12月31日，

我總結我30年嘅2016，有暴富過、有成名過，
唯一嘅共通點，就係我年年都有食燒鵝脾同去日本旅行。

我嘅hea、我鍾意嘅野，從來都無改變過。

唔會因為我有錢，每餐就可以食十隻燒鵝脾；
唔會因為我有錢，我就想去南極旅行；
唔會因為我有錢，就追到女神。

原來，我可以擁有嘅一切，係第1次2016，已經全部得到晒。

「5、4、3......」我唔知打開眼之後，會係2016定2017，

我只知道一件事：

12月31日，如果你好後悔，
覺得今年有好多野無做到，咁你下年都係一樣。

決定你人生嘅，唔係時間，而係你嘅選擇。

太複雜？

一句講晒，如果你今年係廢青，下年都一樣。

之前嗰故呢？

好睇

頹一世已經完咗，連載中嘅有
我阿媽是終極魔頭：

為咗買樓，我殺咗我全家：